En développement de logiciel, l’exigence de traçabilité est définie comme « la capacité à suivre la vie d'une exigence, depuis ses origines, à travers son développement, son cahier des charges, son déploiement et son utilisation ».
Les liens de traçabilité entre les exigences d'un système et son code source sont utiles pour réduire l’effort de compréhension et de maintenance. Ils sont également essentiels pour assurer la conformité et la mise en œuvre des exigences spécifiées.